嚟緊香港仲有得做既行業有邊啲？

進出口行業應該會萎縮
水貨、自由行相關既行業都應該會增長放緩
網購盛行，零售業都應該萎縮
酒店客量相信都短期內恢復唔到去2019年前
外賣電子落單增長，餐廳都有啲啲機會減侍應人數
自助點餐機/結帳機，亦令到門市裁減人手

咁呢度縮下、果度縮下，啲人可以轉做咩工？

黨衛軍 集中營看守員

得返專科同正苦

大陸人工仲平過請你

物管
必要既零售 E.G:超市,賣零食,
飲食: 快餐,街市, 外賣店 (唔可以叫有得做,但叫做可以頂得住)
政府工:不過要效忠中國
NGO:可以會變晒質
諗唔到了

非專科呢

冇 見一步行一步

物管依家要求唔係好高咩？
我見樓下成日都操兵咁款
仲要巡樓有電子打卡位
堅係做足12個鐘無得抖

超市零售好多都轉咗自助俾錢
快餐都轉咗自助點餐

Btw：多謝提供意見
物管

物管

建造業

醫護
人口逐漸增長；人口持續老化；公私營醫療服務質素同價格差距越黎越大；人手不斷流失，長期缺人

公員務

十大基建都起完啦wo
做咩？裝修？

有大陸醫護wo
同埋依家去讀護士課程？

冇架啦 就黎咩都死

起樓囉，大把樓起，香港唔會有一日係冇樓起緊

物管都有D易入既,不過西D咁解,但依家就難入,D人唔走,轉行D人入晒去,冇乜位
操咩兵,想聽多D
12粒鐘個D係保安黎啵,定係我真心左

超市我指管理個D經理仔,物流個類

公務員好多人考
唔係咁易入cfu
同埋依家做新仔，分分鐘係做被制裁既死位

其實係,就算冇位都要夾硬起

依家起樓既地係5年前批落
黎緊5年都無地起樓

物管意思係商場物管？
操兵咪個個星期係樓下空地集合開會但要列陣
我以為物管=保安

141

聽講做超市經理仔，要求高、工時長、人工低

好多港人係諗份工前途多過移民

點同大陸妹競爭

水貨有得做
以前係由香港帶去中國
宜家係由外國帶黎香港

你一句就ban哂成個行業
事實上係唔會冇樓起
各大承建商地產商都唔會比自己冇樓起冇樓賣

做公務員邊有前途
條路有曬數計
一就一、二就二

好多發展區同基建起緊同未起喎
黃竹坑 啟德 安達臣 洪水橋 新界東北
中九龍幹線 東涌線延線 屯門南延線 北環線 明日大白象

搭飛機？
咁一轉走幾錢？
個門檻好高

你有道理
但建造業嚟緊真心唔萎縮咩？

建造業，邊個工種缺人？

攬炒同理新移民一齊搶資源

人工唔知
但真係辛苦工
不過知分佣都多

暫時都好過私人市場
一係做T-con

依家係淘寶買返黎開IG店

地產 銀行 會計 律師 醫生 地盤 裝修 餐飲(外賣為主) 慈善(香港賽馬會) 保險

好似無

T con係？

市區重建

遲啲都未必有咁多水魚
啲人開始窮

IT狗

地產
餐飲
保險
有得諗？
其他好多都專業人士

廢港無IT

遲啲外國禁止大部份出口去香港
應該會愈來愈好做

問連登仔? 全部都乞食

飛一轉帶幾錢貨？

汽車
一定有得做

咁你有咩睇法？

吉利
東風

Lab狗
幫手build DNA database

嘩，我屌
咁我寧願移民算

咁咩工種既T-CON會缺人D?

笑撚到我

你有絛件移民又點會做餐飲
Between
地產而家要揪得
保險冇J易做過有J

傳銷雞 賣底褲 賣鹹相

殯儀

岩岩入左班

賣相師、公務員、老千（倫敦金/騙貸）、保安、

宋巴居然係度sell物管

外賣包裝生產商

黑狗

冇sell
咁物管真係冇乜影響
補充返一句： 咪撚做物管

工程
地盤零影響
唔爆就繼續開工
平時死人都照開工
病毒未撚驚過

係辛苦
無degree / HD咪又係要做呢挺勞力工作

仲未搵到有好少少既汽車學徒

唔移民做餐飲
移民又做餐飲
咁點解唔移?
利申無J，即係唔洗考慮做保險啦
依家先去學拳會唔會太遲

唔知見到連登仔講做T-con好好PAY

我條team 10幾人，最cheap果個都要30k+，十幾廿幾k仲要返5日半嘅工真係搵鬼做

依家有degree都要做啦

🖕🏻

做餐飲保安倉不如移民去做人工仲好

嘩，依家先講
點解唔好做物管

嘩，我屌
你講起死人，先醒起早排俾工字鐵打中個頭死左個工人，仲要無錢賠

超市經理都要HD，ASSO

大陸醫護落緊嚟啦，仲懵盛盛
人地幾千蚊人工咋

果到頭啲地盤好似夾埋一個月死左4個人

IT

係
辛苦工囉
轉去back office先返5日
要捱

CHING睇法同我一致

咪係

總之唔好做
冇乜野唔好入行

我自己私底下接design job
基本上就係要靠鬼佬客

正職做緊中國遊戲公司畫師，
但遲啲都應該要轉freelance。

基本上遊戲插畫/modeling 呢啲娛樂行業嘅job邊到都差，間間公司都cut 走唔少職位。
好多人都開始放下身段去patreon畫hentai / 去鬼佬website賣3D assets (槍建築人物基本模型）

嘩，我屌
我條命好珍貴，唔可以咁樣死法
計返人工，返少20年工，分分鍾賺少左
我真係好撚鍾意返工

咩工既back office超市?

想知，商場物管唔係多OL咩

我哋呢代返工辛苦啲係為下一代
邊有得咁計

下一次移民潮唔到我哋唔走

絲打識畫畫咁靚
我淨係識畫火柴人

移民顧問

唔諗住生了

地盤佬
政府庫房仲有錢
中共可以拎多幾年 起多幾條港珠澳
不過入職前記得揀間親中既公司 如果唔係應該圍唔到標

做多幾年後應該要搵過份 水泵完就冇

上連登問都大把人答

種西瓜 黑社會 黑警

入職前記得揀間親中既公司 如果唔係應該圍唔到標

澤低個重點先

唔打算係呢啲範疇發展

呢個時代上網學音樂學藝術都唔難
最緊要係唔好太貪心
學好一樣先學第二樣

#2 竟然唔係答雞

駁吾刀
反正做餐飲真係移民之後做好過

無天份，從零學起要幾多時間

我嘅經驗係搵啲formal啲嘅art school/workshop學畫

國安行業

我真係好撚鍾意返工

洗唔洗錢

所有以香港人為主要客源嘅行業

五金舖

真
無生產無旅遊
金融死左之後就無地產
仲要講緊鎖國
快極都十令廿十年

雞

點解?

走私(國際制裁)、販毒、賣淫、賭博(社會人心墮落)、追債(經濟差)

好有見地

正苦工

專業人士都會走

到時全民公務員

年年大把舊樓保養維修重建

點解你唔廿年前同我講

公務內循環

超市經理 聽過啲啊叔做咗成廿幾年升到經理先得2字 但花紅唔知

想知咩事呀，講啦

依家去讀?

咪一個月2皮，多一個月雙糧

專科除咗醫療，其他可能都受影響

綜援

一個人拎到幾錢?

聽過個啊姐講舊制百佳經理有housing

香港人係抵撚死
個個排隊做政府工，政府萬歲

全職炒股

俱往已
以前渣車都買到樓添

外賣
一打風就唔送，其實好多人而家唔想出街食飯

不過有無買保險好難講

不失為一條出路
有咩心水好股推介?

一年打幾多次風

裝修

一號風球都唔送

大雨少少又唔送

工程 it

好慘 福利越cut越少
會唔會遲d medic都cut埋

It's cheap to learn the fundamentals
Then the rest is to study the old masters' art, and your favourite artists' pieces

Ptgf

做到經理好似20k都無？

係ig 賣潮牌 韓國衫個啲囉賺到發發

仲有 明日 大嶼

HR：你放心，D PT會放飛機，你踩足7日應該會有

就淨係得喺香港同大灣區有得撈

兒子

大公司商場物管初級都應該有20k

PR公司

做中國人

物管初級 20k 基本料啦

好難講

公安性價比幾高

靚仔靚女做權貴玩具

其餘賤民逗一千人工

養肥囯家同黨員

this is china

裝修?

考政府工
自學it
再考dse 入三寶

填海

政府外判合約it位
部門無錢隨時都可以cut位
有個做咗八年都無得升
同一個title做啲野可以好it又可以好文員

工程 完全冇一日停手 岩岩先加左人工

明日大愚

經濟差情況下，只會有更多人考政府工，尤其呢幾年畢業嘅fg

專科都唔一定有得做
幾個律師朋友成條team摺咗遣散埋

醫院job 多到停唔到手
利申：做緊

其實我諗如果美國禁止香港用美金咁班會計律師i banker 仲有冇得做

你好宋巴
利申岩岩睇到個po
正想講物管

要咩學歷要求

啱啱運咗班大陸醫生嚟取代香港醫生

我重申, 就住個TOPIC黎講,物管真係仲有得做
但唔好個個岩做,同唔好做,惡頂,千祈唔好入行呀如非一定要

依家唯有炒股幫補家計

邊種裝修先

仲考DSE 呀叔頭髮都白鳩曬啦

依家先去讀IT，都吸收唔到

唔好同我爭食

點解姐，有無PO可以睇下，想知

Digital Marketing
而家好多大公司轉曬去做e-commerce
睇hktv就知個潛力有幾大

打物管大把POST你睇

千萬唔好做物管

Degree la

比狗做梗係要高少少人工

冇20K 真係唔好take offer 比人壓價

嘩，咁DEGREE先2皮又真心差WO

咁degree應該要搵幾多?

起碼都3皮起跳啦屌

醫療forever

其實其他工種都落緊嚟嘅 全港一齊減薪

如果受得人屌嘅，做唔做到物管？

其實都係 有degree有經驗 唔怕冇工開
依家失業嗰班都係低技術人士

有冇人中年轉行做物管（2）

嗰種屌係無理咁屌
日日比客屌 你都懷疑人生啦

未試過既話 千萬唔好話自己受得屌

入面個個ching都話想轉行喎

同你個topic冇沖突

絲打呢家每個月幾多收入

想姐，佢地都轉唔到

入面有幾位ching resign左 / 轉左行喎

香港本土文化產業

20-24k above (depends on how many job)

去外國讀個certificate/diploma
做藍領移民

做左幾多年了？
上面既skill你係一路做一路學
定自己上堂學？

老實講做咩都死
好快放晒啲大陸人黎做爛市
佢地人工低咁多

咁梗係啦屌

仲係學生，大把世界啦

多口問句，因咩事反面?

我覺得唔會去到5千咁低人工
依家大陸人工都去到一萬人仔
香港黎緊可以睇澳門條路
澳門都係開放外勞，都有2萬起跳
所以唔洗睇到咁淡
應該唔會5K，我俾目標價10K

其他工種私人市場大，唔會一個政策就會大地震。醫療業就唔同，好依賴現有牌照機制保護，仲要大部分職位係公家創造，缺口一開跌到仆街。

醫療？

上堂學 + 一路做一路學

1.5year

咁醫護大不了咪移民

行行都唔洗牌直接做?

咁咪走

要死全家